港台《脈搏》:探討12港人情況 訪問大律師張耀良

The Pulse：12 Hong Kong people detained in China: discussion with Cheung Yiu-leung & health code

Last month, China’s Coast Guard arrested 12 Hong Kong people as they attempted to flee on a speedboat to Taiwan. Barrister Cheung Yiu-leung to talk about the legal situation these 12 people may face in mainland courts. I should add that to get an alternative view on this we did ask more than a dozen other individuals if they could come, among them Thomas So(蘇紹聰), Ambrose Lam(林新強), Louis Chen(陳曉鋒), Christopher Wong(黃國恩), Eunice Yung(容海恩), Lawrence Ma(馬恩國). None could make it.

Last month, China’s Coast Guard arrested 12 Hong Kong people as they attempted to flee on a speedboat to Taiwan. They have been detained at a Shenzhen Yantian dentention facility for over a month now.

Their families are desperate for their release and return to Hong Kong. Legal representatives who wish to offer aid to the detainees were threatened and denied access to their potential clients.

After rounds of appeal, relatives of the detainees feel that the SAR government has not actively rendered assistance on the matter.

Barrister-at-law Cheung Yiu-leung tells us more about what's likely to happen to these 12 individuals and what sort of legal charges may be brought against them.

推

pish